平等原則 - 古德明

節錄

平等原則 - 古德明

十一月一日，香港公安拘捕六名立法會民主派議員，原因是「擾亂議會」；三日，又拘捕香港電臺記者蔡玉玲，原因是她為了揭發元朗「愛國」黑幫身分，查閱車輛登記細節作新聞用途。或問立法會在朝派議員也參與「擾亂議會」，在朝派報紙《大公報》、《星島日報》等也曾「查閱車輛登記細節作新聞用途」，為什麼卻不見公安拘捕？行政長官鄭月娥十一月三日解釋說：「香港法治基礎穩如磐石，法律之前人人平等，議員也要守法。」六日，又解釋說：「新聞記者也要守法。法律之前人人平等，大家可以放心。」

香港人可以放心的例子，指不勝屈。十月一日，民主派有義工到銅鑼灣派發防疫口罩，一到場即被武警包圍、驅逐，以免「阻街」及「觸犯防疫令」；同日，在朝派有團體在北角派米，招來過百人聚集，卻一不會阻街，二不會觸犯防疫令。十月二十六日，民主派區議員葉錦龍遭公安拘捕，罪名是「損毀一張警察通告」；同時，三十多名男女大搖大擺闖入香港大學，盡毀學生求民主的海報，則不但免問「損毀他人財物」之罪，還獲保安員殷勤送行。至於《蘋果日報》將軍澳工業邨廠房「非法經營獨立公司」，即遭幾百公安包圍搜查，更不奇怪，其他工業邨廠房「非法經營獨立公司」，則公安視而不見而已。

這就是新香港「法律之前人人平等」原則，。。。。。。。。。。

電郵：appledailykoo@gmail.com

逢星期日至五刊登